# Структура квиза
QUIZ_DATA = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что делает ф-ция print() в Python?',
        'options': ['Обрабатывает ввод с клавиатуры', 'Печатает в консоль переданный аргумент', 'Запускает печать на подключенном принтере'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что делает ф-ция Math.sqrt()?',
        'options': ['Возводит число в квадрат', 'Возвращает случайное число', 'Извлекает квадратный корень', 'Возвращает модуль числа'],
        'correct_option': 2
    },    
    {
        'question': 'Как в Python выделяются блоки кода?',
        'options': ['Отступами', 'Фигурными скобками', 'С помощью слов begin end', 'Никак'],
        'correct_option': 0
    },  
    {
        'question': 'Когда булево выражение x and y = True',
        'options': ['если x = True или y = True', 'если x = False и y = True', 'если x = False или y = False', 'если x = True и y = True'],
        'correct_option': 3
    },  
    {
        'question': 'Что делает ф-ция map(функция_1, последовательность)',
        'options': ['Фильтрует последовательность по алгоритму функции_1 ', 'Применяет заданную ф-цию_1 ко всем эл-там последовательности', 'Печатает последовательность после выполнения ф-ции_1'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой фактор ограничивает параллелизм?',
        'options': ['Кол-во ядер в процессоре', 'Объем ОЗУ', 'Частота процессора', 'Операционная система'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Для чего используется ключевое слово async?',
        'options': ['Для объявления класса', 'Для создания новой задачи', 'Для создания сопрограммы, которая позволяет не блокировать работу остального приложения'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Вам нравится курс по нейронным сетям',
        'options': ['Да', 'НЕТ', 'Не знаю','Какой курс?'],
        'correct_option': 0
    },
]